彭斯：若中美貿易談判失敗 美國或倍增關稅

美國副總統彭斯表示，若果中美貿易談判失敗，美國可能對中國商品加倍徵收關稅。中國據報再讓步，在中美貿易談判上，優化了一項向外國企業開放國內雲計算領域的建議。

美國副總統彭斯接受美國財經頻道CNBC訪問。他稱美國有信心與中國達成貿易協議，不過一旦談判失敗，美國不惜對中國產品加倍徵收關稅。

他說總統特朗普一直聽取有關中美貿易談判的匯報，並參與談判進程，指特朗普仍然對談判抱有希望。

彭斯解釋，中國在加入世界貿易組織時，美國曾經以為中國會奉行尊重私人財產和開放市場等政策，但事實並非如此，這個就是特朗普要對2500億美元中國貨加徵關稅的原因，並可在這個基礎上加倍。

中國商務部稱，在第九輪中美經貿高級別磋商結束後，雙方牽頭人已再通話，討論遺留問題；下一步，雙方經貿團隊將通過各種方式密切溝通，向落實兩國元首重要共識的方向努力。

美國財長姆努欽早前表示，中美貿易談判繼續取得進展，雙方基本確定了一個機制監督協議的執行，包括同意設立貿易協議執行辦公室。

《華爾街日報》引述消息透露，中國優化了一項向外國企業開放國內雲計算領域的建議，美方談判代表早前以力度不夠大為理由，拒絕了中方之前的一項提議，而上周於華盛頓舉行的面對面談判中，由副總理劉鶴率領的中方代表團，對之前一項有關雲計算領域准入的提議進行了調整，提出將發放更多企業在中國經營數據中心所需牌照，並提議取消對某些外國雲服務供應商設定的百分之50持股上限。

消息人士稱，雙方本周將繼通過視像會議商討有關議題。報道指，中國希望通過在這些最新讓步，在美方施壓的一個問題上達成妥協，目的是促進達成整體貿易協議。

齋講唔加

中國已成最大贏家